"use strict";(self.webpackChunkglasskube_docs=self.webpackChunkglasskube_docs||[]).push([[6255],{9561:e=>{e.exports=JSON.parse('{"archive":{"blogPosts":[{"id":"fourth-record","metadata":{"permalink":"/TP2024-T5/blog/fourth-record","source":"@site/blog/2024-10-29-fourth-record/index.mdx","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 4","description":"cover-image-launch-week","date":"2024-10-29T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":true,"label":"zimny-semester","permalink":"/TP2024-T5/blog/tags/zimny-semester"}],"readingTime":2.64,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Bc. Darina Dvoreck\xe1","title":"UX Team","key":"darina","page":null}],"frontMatter":{"slug":"fourth-record","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 4","authors":["darina"],"tags":["zimny-semester"],"image":"/img/record4.png"},"unlisted":false,"nextItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 3","permalink":"/TP2024-T5/blog/third-record"}},"content":"![cover-image-launch-week](/img/record4.png)\\r\\n\\r\\n\x3c!-- \u274c\u2705 --\x3e\\r\\n\x3c!-- truncate --\x3e\\r\\n\\r\\n## Podrobnosti\\r\\n\\r\\n**D\xe1tum:** Utorok 29.10. 2024  \\r\\n**Typ stretnutia:** Stretnutie ved\xfaceho t\xedmu a \u010dlenov t\xedmu  \\r\\n**Ved\xfaci t\xedmu:** Ing. Jakub Dubec  \\r\\n**\u010cas stretnutia:** 8:00  \\r\\n**Miesto stretnutia:** FIIT STU zasadacia miestnos\u0165 v kni\u017enici   \\r\\n**Zapisovate\u013e:** Darina Dvoreck\xe1\\r\\n\\r\\n\\r\\n## Pr\xedtomnos\u0165\\r\\n\\r\\n \u2705 Ing. Jakub Dubec  \\r\\n \u2705 Bc. Alexander \u010cerepan  \\r\\n \u2705 Bc. Darina Dvoreck\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Patrik Kozl\xedk  \\r\\n \u2705 Bc. Laura Kraj\u010dovi\u010dov\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Robert Prikryl  \\r\\n \u2705 Bc. Mat\xfa\u0161 Makay\\r\\n\\r\\n## Priebeh stretnutia\\r\\n<div style={{ textAlign: \'justify\' }}>\\r\\nNa \u0161tvrtom stretnut\xed sa preberala nasledovn\xe1 agenda:\\r\\n- **webov\xe1 str\xe1nka** - dorie\u0161ili sa detaily pre webov\xfa str\xe1nku ako aj probl\xe9my, ktor\xe9 po\u010das jej tvorby nastali. \\r\\nDo\u0161pecifikovali sa potrebn\xe9 \u010dasti, ktor\xe9 na str\xe1nke e\u0161te ch\xfdbaj\xfa a bude ich potrebn\xe9 n\xe1sledne dokon\u010di\u0165.\\r\\n\\r\\n- **AI t\xedm** - boli odprezentovan\xe9 v\u0161etky veci, ktor\xe9 sa za t\xfd\u017ede\u0148 stihli a \u010fal\u0161\xed postup pr\xe1ce ako napr\xedklad vytvorenie repozit\xe1rov.\\r\\nN\xe1sledne sa diskutovalo o tom ako napoji\u0165 modely na ELVIRU, a ktor\xfd postup bude pre to vhodnej\u0161\xed - dohodnut\xe9 bolo to rozb\xedja\u0165 na viacero \u010dast\xed.\\r\\nOkrem rie\u0161enia probl\xe9mov sa prebrali predstavy toho ako sa bude zbiera\u0165 telemetria a bude o\u010dak\xe1van\xe1 dokument\xe1cia, v ktore bude v\u0161etko podstatn\xe9 pop\xedsan\xe9.\\r\\nAko posledn\xe9 sa rie\u0161ili probl\xe9my s extrakciou obr\xe1zkov, tabuliek a vzorcov, ktor\xe9 v moment\xe1lnom stave nie je 100%, ale dotr\xe9novanie sa bude rie\u0161i\u0165 nesk\xf4r aby sa dan\xfd t\xedm nezasekol na 1 veci. \\r\\n- **Microservices t\xedm** - si rozbehal svoje microservices a pop\xedsali ako maj\xfa zatia\u013e rozdelen\xe9 dan\xe9 slu\u017eby.\\r\\nD\xf4le\u017eitou \u010das\u0165ou bolo \u017ee services u\u017e medzi sebou vedia komunikova\u0165 a \u010fal\u0161\xed postup bude v d\xf4kladnom sk\xfaman\xed spr\xe1vania Kafky.\\r\\nTaktie\u017e je v pl\xe1ne vysk\xfa\u0161a\u0165 si konfigur\xe1ciu Kafky aby sa to pribl\xed\u017eilo k produk\u010dn\xe9mu build-u.\\r\\nNajviac sa rie\u0161ili topics a ako ich bude potrebn\xe9 vyrie\u0161i\u0165, pri\u010dom po diskusii sa dohodlo \u017ee sa nebud\xfa vytv\xe1ra\u0165 automaticky ale sprav\xed sa CA a bud\xfa sa rozd\xe1va\u0165 certifik\xe1ty. \\r\\n- **Data storage t\xedm** - u\u017e sa podarilo rozbeha\u0165 Dataverse tak, aby sa to dalo integrova\u0165 s ELVIROU. Po\u010das diskusie boli spomenut\xe9 r\xf4zne funkcionality ako napr\xedklad\\r\\nvytv\xe1ranie data-setov, vytv\xe1ranie query, dopyty, edit\xe1cia metad\xe1t a prid\xe1vanie tagov.\\r\\n\u010ealej sa rie\u0161il u\u017e vytvoren\xfd diagram a jeho spr\xe1vnos\u0165 ako aj probl\xe9my s ukladan\xedm s\xfaborov tak, aby sa zbyto\u010dne neduplikovali alebo aby sme ich st\xe1le neposielali.\\r\\nNa konci sa predov\u0161etk\xfdm rie\u0161ili mo\u017en\xe9 rie\u0161enia cez S3 a aj worst case scenarios. Hlavnou \xfalohou na \u010fal\u0161\xed t\xfd\u017ede\u0148 bude zistenie mo\u017en\xfdch funkcional\xedt Datavers-u.\\r\\n- **UX t\xedm** - boli predveden\xe9 v\u0161etky vytvoren\xe9 dokumenty potrebn\xe9 pre post\xfapenie do \u010fal\u0161ej f\xe1zy UX itera\u010dn\xe9ho cyklu.\\r\\nNiektor\xe9 \u010dasti, ako dokon\u010denie hodnotenia n\xe1jden\xfdch probl\xe9mov bude e\u0161te potrebn\xe9 dokon\u010di\u0165, ale v tomto pr\xedpade ide o veci, ktor\xe9 je mo\u017en\xe9 dokon\u010di\u0165 aj po\u010das testovania tak aby to nespomalovalo proces pr\xe1ce.\\r\\n\u010ealej bol prejden\xfd protokol, ktor\xfd je vytvoren\xfd na UX testovanie \u0161tudentov a bolo dohodnut\xe9 kedy bude mo\u017en\xe9 za\u010da\u0165 s prvotn\xfdm testovan\xedm. \\r\\nPrvotn\xe9 UX testovanie so \u0161tudentmi by u\u017e mohlo prebehn\xfa\u0165 nasleduj\xfaci t\xfd\u017ede\u0148, a ak sa n\xe1jde dostato\u010dn\xfd po\u010det dobrovo\u013en\xedkov tak by aj v dan\xfd t\xfd\u017ede\u0148 mohlo by\u0165 ukon\u010den\xe9.\\r\\n</div>\\r\\n\\r\\n\\r\\n## To Do List\\r\\n\\r\\n- AI t\xedm - svoju doteraj\u0161iu pr\xe1cu d\xe1 do repozit\xe1rov\\r\\n- Microservices t\xedm - podrobn\xe1 anal\xfdza Kafky\\r\\n- Data storage t\xedm - zistenie funkcional\xedt Datavers-u vhodn\xfdch pre ELVIRU\\r\\n- UX t\xedm - vytvorenie stretnut\xed kam sa bud\xfa m\xf4c\u0165 \u0161tudenti prihl\xe1si\u0165 na UX testovanie"},{"id":"third-record","metadata":{"permalink":"/TP2024-T5/blog/third-record","source":"@site/blog/2024-10-22-third-record/index.mdx","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 3","description":"cover-image-launch-week","date":"2024-10-22T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":true,"label":"zimny-semester","permalink":"/TP2024-T5/blog/tags/zimny-semester"}],"readingTime":1.08,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Bc. Darina Dvoreck\xe1","title":"UX Team","key":"darina","page":null}],"frontMatter":{"slug":"third-record","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 3","authors":["darina"],"tags":["zimny-semester"],"image":"/img/record3.png"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 4","permalink":"/TP2024-T5/blog/fourth-record"},"nextItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 2","permalink":"/TP2024-T5/blog/second-record"}},"content":"![cover-image-launch-week](/img/record3.png)\\r\\n\\r\\n\x3c!-- \u274c\u2705 --\x3e\\r\\n\x3c!-- truncate --\x3e\\r\\n\\r\\n## Podrobnosti\\r\\n\\r\\n**D\xe1tum:** Utorok 22.10. 2024  \\r\\n**Typ stretnutia:** Stretnutie ved\xfaceho t\xedmu a \u010dlenov t\xedmu  \\r\\n**Ved\xfaci t\xedmu:** Ing. Jakub Dubec  \\r\\n**\u010cas stretnutia:** 8:00  \\r\\n**Miesto stretnutia:** FIIT STU zasadacia miestnos\u0165 v kni\u017enici   \\r\\n**Zapisovate\u013e:** Darina Dvoreck\xe1\\r\\n\\r\\n\\r\\n## Pr\xedtomnos\u0165\\r\\n\\r\\n \u2705 Ing. Jakub Dubec  \\r\\n \u2705 Bc. Alexander \u010cerepan  \\r\\n \u2705 Bc. Darina Dvoreck\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Patrik Kozl\xedk  \\r\\n \u2705 Bc. Laura Kraj\u010dovi\u010dov\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Robert Prikryl  \\r\\n \u2705 Bc. Mat\xfa\u0161 Makay\\r\\n\\r\\n## Priebeh stretnutia\\r\\n<div style={{ textAlign: \'justify\' }}>\\r\\nNa tre\u0165om stretnut\xed sa preberali predov\u0161etk\xfdm splnen\xe9 \xfalohy za posledn\xe9 2 t\xfd\u017edne a nasledovn\xe1 agenda:\\r\\n- **AI t\xedm** - boli prebrat\xe9 v\u0161etky splnen\xe9 \xfalohy ako aj probl\xe9my, ktor\xe9 sa po\u010das ich plnenia naskytli.\\r\\nNa naskytnut\xe9 probl\xe9my boli navrhnut\xe9 r\xf4zne rie\u0161enia, ktor\xfdmi by sa dali rie\u0161i\u0165 a bol dohodnut\xfd \u010fal\u0161\xed postup pr\xe1ce.\\r\\n\\r\\n- **Data storage t\xedm** - boli rie\u0161en\xe9 naskytnut\xe9 probl\xe9my a ich vhodn\xe9 rie\u0161enie.\\r\\n- **Microservices t\xedm** - prebralo sa \u010do dan\xfd t\xedm stihol spravi\u0165, pre\u0161iel sa sekven\u010dn\xfd diagram a napl\xe1novala sa \u010fal\u0161ia pr\xe1ca.\\r\\n- **UX t\xedm** - v skratke bolo pop\xedsan\xe9 \u010do u\u017e je spraven\xe9, na \u010dom sa moment\xe1lne pracuje a pl\xe1ny na bud\xfaci t\xfd\u017ede\u0148. \\r\\nAk v\u0161etko p\xf4jde pod\u013ea pl\xe1nov, tak s prv\xfdm pou\u017e\xedvate\u013esk\xfdm testovan\xedm by sa mohlo za\u010da\u0165 u\u017e v Novembri.\\r\\n</div>\\r\\n\\r\\n\\r\\n## To Do List\\r\\n\\r\\n- ka\u017ed\xe1 pracovn\xe1 skupina pod\u013ea dohody pracuje na svojich taskoch"},{"id":"second-record","metadata":{"permalink":"/TP2024-T5/blog/second-record","source":"@site/blog/2024-10-08-second-record/index.mdx","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 2","description":"cover-image-launch-week","date":"2024-10-08T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":true,"label":"zimny-semester","permalink":"/TP2024-T5/blog/tags/zimny-semester"}],"readingTime":1.16,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Bc. Darina Dvoreck\xe1","title":"UX Team","key":"darina","page":null}],"frontMatter":{"slug":"second-record","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 2","authors":["darina"],"tags":["zimny-semester"],"image":"/img/record2.png"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 3","permalink":"/TP2024-T5/blog/third-record"},"nextItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 1","permalink":"/TP2024-T5/blog/first-record"}},"content":"![cover-image-launch-week](/img/record2.png)\\r\\n\\r\\n\x3c!-- \u274c\u2705 --\x3e\\r\\n\x3c!-- truncate --\x3e\\r\\n\\r\\n## Podrobnosti\\r\\n\\r\\n**D\xe1tum:** Utorok 8.10. 2024  \\r\\n**Typ stretnutia:** Stretnutie ved\xfaceho t\xedmu a \u010dlenov t\xedmu  \\r\\n**Ved\xfaci t\xedmu:** Ing. Jakub Dubec  \\r\\n**\u010cas stretnutia:** 8:00  \\r\\n**Miesto stretnutia:** FIIT STU zasadacia miestnos\u0165 v kni\u017enici   \\r\\n**Zapisovate\u013e:** Darina Dvoreck\xe1\\r\\n\\r\\n\\r\\n## Pr\xedtomnos\u0165\\r\\n\\r\\n \u2705 Ing. Jakub Dubec  \\r\\n \u2705 Bc. Alexander \u010cerepan  \\r\\n \u2705 Bc. Darina Dvoreck\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Patrik Kozl\xedk  \\r\\n \u2705 Bc. Laura Kraj\u010dovi\u010dov\xe1  \\r\\n \u274c Bc. Robert Prikryl - nepr\xedtomn\xfd zo zdravotn\xfdch d\xf4vodov  \\r\\n \u2705 Bc. Mat\xfa\u0161 Makay\\r\\n\\r\\n## Priebeh stretnutia\\r\\n<div style={{ textAlign: \'justify\' }}>\\r\\nDruh\xe9 stretnutie prebiehalo v rovnakom duchu ako to prv\xe9, kedy sme si po\u010das stretnutia pre\u0161li nasledovn\xfa agendu:\\r\\n- **JIRA a projekt mana\u017ement** - pre\u0161li sme si setup pre projekt v JIRA s podmienkou doplnenia ch\xfdbaj\xfacich \xfaloh\\r\\n\\r\\n- **webov\xe1 str\xe1nka** - pre\u0161li sme si setup webovej str\xe1nky a upresnili si jej obsah, ktor\xfd bude potrebn\xfd doplni\u0165\\r\\n- **pl\xe1n pr\xe1ce pre jednotliv\xe9 t\xedmy na najbli\u017e\u0161ie dva t\xfd\u017edne** - s ka\u017ed\xfdm t\xedmom bol prekonzultovan\xfd pl\xe1n pr\xe1ce na nasleduj\xface dva t\xfd\u017edne\\r\\n- **vo\u013en\xe1 diskusia** - po\u010das vo\u013enej diskusie sme si rozkreslili architekt\xfaru, prebrali postup pri microservices, prebrali mo\u017en\xe9 rie\u0161enia a v\xfdzvy pre AI, upresnili postup pre UX testovanie a dohodli si stretnutie pre UX anal\xfdzu syst\xe9mu *ELVIRA*\\r\\n</div>\\r\\n\\r\\n\\r\\n## To Do List\\r\\n\\r\\n- dokon\u010di\u0165 webov\xfa str\xe1nku\\r\\n- doplni\u0165 \xfalohy do JIRA\\r\\n- pripoji\u0165 sa na virtu\xe1lne stroje\\r\\n- rozbehn\xfa\u0165 infra\u0161trukt\xfaru a zozn\xe1mi\u0165 sa so syst\xe9mom\\r\\n- ka\u017ed\xe1 pracovn\xe1 skupina si vytvor\xed road mapu"},{"id":"first-record","metadata":{"permalink":"/TP2024-T5/blog/first-record","source":"@site/blog/2024-10-01-first-record/index.mdx","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 1","description":"cover-image-launch-week","date":"2024-10-01T00:00:00.000Z","tags":[{"inline":true,"label":"zimny-semester","permalink":"/TP2024-T5/blog/tags/zimny-semester"}],"readingTime":1.475,"hasTruncateMarker":true,"authors":[{"name":"Bc. Darina Dvoreck\xe1","title":"UX Team","key":"darina","page":null}],"frontMatter":{"slug":"first-record","title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 1","authors":["darina"],"tags":["zimny-semester"],"image":"/img/record1.png"},"unlisted":false,"prevItem":{"title":"Z\xe1pisnica zo stretnutia \u010d. 2","permalink":"/TP2024-T5/blog/second-record"}},"content":"![cover-image-launch-week](/img/record1.png)\\r\\n\\r\\n\x3c!-- \u274c\u2705 --\x3e\\r\\n\x3c!-- truncate --\x3e\\r\\n\\r\\n## Podrobnosti\\r\\n\\r\\n**D\xe1tum:** Utorok 1.10. 2024  \\r\\n**Typ stretnutia:** Stretnutie ved\xfaceho t\xedmu a \u010dlenov t\xedmu  \\r\\n**Ved\xfaci t\xedmu:** Ing. Jakub Dubec  \\r\\n**\u010cas stretnutia:** 8:00  \\r\\n**Miesto stretnutia:** FIIT STU zasadacia miestnos\u0165 v kni\u017enici   \\r\\n**Zapisovate\u013e:** Darina Dvoreck\xe1\\r\\n\\r\\n\\r\\n## Pr\xedtomnos\u0165\\r\\n\\r\\n \u2705 Ing. Jakub Dubec  \\r\\n \u2705 Bc. Alexander \u010cerepan  \\r\\n \u2705 Bc. Darina Dvoreck\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Patrik Kozl\xedk  \\r\\n \u2705 Bc. Laura Kraj\u010dovi\u010dov\xe1  \\r\\n \u2705 Bc. Robert Prikryl  \\r\\n \u2705 Bc. Mat\xfa\u0161 Makay\\r\\n\\r\\n## Priebeh stretnutia\\r\\n<div style={{ textAlign: \'justify\' }}>\\r\\nPrv\xe9 ofici\xe1lne stretnutie ved\xfaceho t\xedmu s \u010dlenmi t\xedmu prebehlo pod\u013ea pl\xe1nu v zasadacej miestnosti v kni\u017enici.\\r\\nPo kr\xe1tkom \xfavode a zozn\xe1men\xed sa sme si pre\u0161li nasledovn\xfa agendu stretnutia:\\r\\n- **organiza\u010dn\xe9 inform\xe1cie** - ako prv\xe9 sme boli obozn\xe1men\xed s organiza\u010dn\xfdmi inform\xe1ciami oh\u013eadom predmetu *T\xedmov\xfd projekt 1* a samotn\xe9ho projektu *NEMAL*\\r\\n\\r\\n- **aktu\xe1lny stav projektu, dlhodob\xe9 smerovanie a ciele** - n\xe1sledne n\xe1m bol predstaven\xfd s\xfa\u010dasn\xfd stav projektu a jeho dlhob\xe9 smerovanie, ciele a predstavy oh\u013eadom rie\u0161en\xed konkr\xe9tnych probl\xe9mov\\r\\n- **definovanie cie\u013eov** - po\u010das diskusie sme si zadali ciele, ktor\xe9 ako t\xedm chceme splni\u0165 po\u010das rie\u0161enia projektu\\r\\n- **person\xe1lne obsadenie pracovn\xfdch skup\xedn a ur\u010denie ved\xfaceho t\xedmu** - na prvom stretnut\xed sme si predbe\u017ene ur\u010dili person\xe1lne obsadenie do \\r\\npracovn\xfdch skup\xedn (Microservices t\xedm, AI t\xedm, UX t\xedm) a demokraticky sme si zvolili Darinu Dvoreck\xfa ako ved\xfaceho t\xedmu (z\xe1rove\u0148 aj Scrum mastera)\\r\\n- **GitHub** - vytvorenie repozit\xe1ra pre webov\xfa str\xe1nku\\r\\n- **webov\xe1 str\xe1nka** - prebrali sme mo\u017en\xe9 rie\u0161enia pre vytvorenie webovej str\xe1nky t\xedmu a jej obsahu, ktor\xfd by sa mal na nej nach\xe1dza\u0165 (z\xe1pisnice, dokument\xe1cia, \u0161printy, ...)\\r\\n- **diskusia** - po\u010das vo\u013enej diskusie sme si viac pribl\xed\u017eili na\u0161e ciele, probl\xe9mov\xe9 oblasti a dostupn\xe9 technol\xf3gie\\r\\n</div>\\r\\n\\r\\n## To Do List\\r\\n\\r\\n- vytvori\u0165 t\xedmov\xfa JIRU\\r\\n- rozdeli\u0165 sa do t\xedmov\\r\\n- ka\u017ed\xfd t\xedm vytvor\xed re\xe1lie pre projekt\\r\\n- vytvori\u0165 webov\xfa str\xe1nku (odpor\xfa\u010dan\xe9 pomocou GitHub Pages)"}]}}')}}]);